流水社運與空間重奪

//流水社運與空間重奪。今晚有去看新城市廣場的連儂場，開始有屋邨街坊坐在商場欄杆後面的台階閒聊，與來客談論時事。其他人也是閒閒散散聚集。管理公司不敢滋擾人，因為揭發了商場地下及二樓原來是二十四小時公共通道。沙田新市場廣場回復了03年自由行、新裝修之前的親民氣象。這就是左翼一直講的公共空間重奪。
至於大埔火車站的隧道，也意外成為長期的民主言論場地。那些免費取用的貼紙和筆，更有無政府主義的共享風格。
流水社運的民主效果，遠遠比大家想像的大得多。首先，是嚇退了公共空間的過分管理（managerialism）。流水社運其實是香港難得一見的民權運動，值得全民繼續參加。（我這個題目的學術深度，足夠寫一篇社會學碩士論文。好快會有人寫。）// #陳雲

我有份起牆, 我用腦睇字, 我很勁, 你篇論文我有份
我冇份起牆, 我唔識字, 我手賤

有冇人入嚟一齊討論下

［戰略分析］香城Online攻略